---
##sidebar_position: 2
description: Abrir materia
---

# Abrir materia
No final da orientação inicial (OI), o professor(a) responsável pela OI abrirá sua matéria para
você, e colocará a assinatura dele no seu passaporte. Depois disso, você pode abrir outra
matéria, todas as matérias que vc quiser, nesse mesmo dia, ou em outro dia.  
Vc não pode fazer prova no mesmo dia em que vc abre matéria. No entanto, alguns professores
aceitam abrir matéria na primeira oficina do aluno, embora isso não seja comum.  
Quando vc abre uma matéria, o professor(a) lhe dará o livro físico correspondente ao módulo que
vc precisa aprovar. Esse livro também é chamado de Apostila ou Caderno do estudante.  

## Horario
Os professores(as) só estão na escola de segunda-feira a quinta-feira. Ou seja, na sexta-feira
vc não pode nem abrir matéria, nem fazer prova, nem fazer oficina, nem fazer Unidade
Curricular.  
Nas sexta-feiras, a secretaria está aberta para Encerramento para os que terminaram o EF ou EM,
e para entrega de Histórico Escolar, mas as salas dos professores ficam fechadas o dia inteiro.  
